西藏十日遊，我問你答

除咗布達拉宮同珠峰大本營，有咩地方值得去？利申鐘意影景睇文化

睇景必去納木措
個人覺得鬼湖都好靚

羊湖

有無搵人包車？

日喀則扎什倫布寺
色拉寺
瑪旁雍錯

師兄，諗住點去？
搭火車上定直飛？
點買票？

但好似話唔好住納木措，因為海拔太高

我哋一行四個包咗架豐田普多拉

依家坐緊42個鐘頭嘅火車，由武昌上拉薩，硬座
係中旅社買，但其實攜程買平啲

林芝食石鍋雞
納木措
羊湖

影相唔好影到當地人d動物
會九秒九過黎收你錢

42個鐘咁坐火車上好型講真...
但奈何我無咁多假請
頂住呀 師兄!! 介唔介意講下幾錢左右？

我係納木措過左兩晚夜，可能有食藥所以一直都冇高山反應

幾多月去
八月去林芝同川藏會冧山泥

係咪好多呃錢黨？

行程簡介
第 1 天 拉薩—羊湖—卡若拉冰川—江孜—日喀則
第 2 天 日喀則—扎什倫布寺—協格爾—絨布寺—珠穆朗瑪峰自然保護區（大本營）
第 3 天 珠穆朗瑪峰自然保護區（大本營）—西夏幫馬峰--佩枯措—薩嘎
第 4 天 薩嘎—岡仁波齊—塔欽—普蘭
第 5 天 普蘭—巴嘎(塔欽)—扎達土林—托林寺—扎達
第 6 天 扎達-古格遺址—帕羊—仲巴
第 7 天 仲巴—扎頓寺—桑桑—拉孜
第 8 天 拉孜—大竹卡-羊八井-納木措
第 9 天 納木錯—羊八井—拉薩

俾你參考吓

係坐到人都癲，依家先坐咗十幾個鐘，成程坐係度訓，大把強國人上車唔買票，亂咁坐，我係武昌上車要逼走啲人先肯走，走廊又訓人，廁所門口又訓人，啲強仔強女又係度嘈嘈嘈，大媽又係度屌屌屌，動物園的四十二小時，表面我哋望緊沿路嘅景，事實係一班坐滿奇珍異獸嘅火車

硬座人仔3百幾4百，全程坐位，好多人無票照坐，成個垃圾崗，但唔知佢哋點上，但循例有啲人會查票，叫佢哋無票就唔好坐。硬臥就有得訓，價錢七、八百左右，抵屌嘅。軟臥就上千，但其實同硬臥一樣，只係上下三張床同兩張床分別。窮人，中產，上流社會 想像下階級制度下嘅火車旅程

點解搭火車唔搭飛機？一，無錢；二，體驗；三，高山症。下次再上西藏，可以；火車，可以；硬座，不了

高山症真係睇運，上前一星期已經開始食紅景天

依家已經係火車

多謝 諗緊去林芝珠峰定阿里珠峰，因為上次行過14日珠峰阿里，其實今次有諗過繞圈岡仁波齊神山

岩岩我search過飛機，由成都轉機，3k來回 (如果計埋由hk or sz 去成都，total: 5k)
但佢就幾粒鐘就到，包埋轉機! 我諗我咁上了，因為我會頂唔住啲大陸人亂咁訓。
btw, 以前細過試過由sz搭一日火車到武漢，個廁所完全唔會想入去

咁又係另一種體驗嘅，其實有另一個玩法：香港／深圳飛機上蘭州（多數無直航，但留意Hk express有啲日期有直航上去，around 1.5k），先玩幾日敦煌（一個我好後悔今次無去嘅地方），落返蘭州搭火車上拉薩，大約24個鐘，你有budget就訓硬臥軟臥，捱一日就到拉薩

呢個方法價錢會平少少，另一個考慮係高山症，火車慢慢上，飛機即刻到

買過硬座 好後悔
一入夜晚青藏路段就好痛苦
陣煙味勁到無咩可能訓到教
一訓得差就好易有高反

啲人隨時隨地食煙，訓得差無精神，腳又伸唔直逼到腳痺，廁所又污糟，坐係度好難熟睡，半個鐘醒一次

其實我明呀師兄，但因為返緊工問題，所以頂多放到12日假，我怕無咁多時間去做咁多野....同埋以我所知去到西藏，要攪拼車去景點與景點之間都耐。
你係咪搵人拼車定點玩法？會唔會係share下？

高山症根本唔關慢慢上事
最大因素係身體方面既影響

硬坐 你有無窮成咁

前年去 , 4個朋友一齊去剛剛好包左一卡軟卧

total 去左 22日
本來諗住再過埋尼泊爾
點知係拉撤出發去尼泊爾果日大地震
尼泊爾 首都夷為平地

拉撤市內應該去既都去哂
去左納木錯 , 不過係冰湖 , 沿路雪山景超靚
上珠鋒果日係生平最低能既一日 , 因為無準備凍到傻左
因為平時係拉撤市係負一度但好似香港秋天咁
個人放鬆左 , 一上雪山成團低能仔凍到hihi

有朋友介紹咗個旅行Agent，我哋今次包咗架越野車，四個人，路線門票佢幫我哋搞，不過我哋想去邊都應該得。暫定兩日拉薩，三日林芝路線，五日珠峰路線，我哋知包車會貴過跟團，但寧可錢花係呢啲，想去邊就去邊，想停就停，想落車就落車，好過走馬看花，浪費時間

好似話身體差反而上到去無咩事 其實都係想慢慢適應，沿途睇下景，體驗下火車旅遊

四個大學生，邊有錢 都係住青旅，坐硬座，慳錢包車遊西藏姐

我之前上過一次西藏，沿途景色真係無其他可比，不過人生真係一兩次就夠，算係體驗旅行吧。你去咁耐玩咗咩路線？

岩呀！我都係咁諗，介唔介意講下包架越野車每人大約幾錢？

睇醫生話紅景天冇咩用 同埋大陸藥啲成份都唔知點
我係食西藥 去前兩日開始食
其實最緊要都係訓得夠飲多啲水 一唔夠訓就會頭痛

頭三日火車
軟卧 , 一千四百幾一位 , 對自己好D

因為同行既都係咁岩Quit左份工既朋友 , 所以無訂幾時回程
每日諗到去邊就去邊
第四-五日係休息 , and hea 遊拉撤

第六日開始真正開始觀光拉撤市

第八日開始搵到多兩個香港人包架車出發 去納木錯 > 珠峰
咁又玩左六日

再返拉撒市 hea多一兩日攪visa諗住去尼泊爾
出發果日尼泊爾出事 , 去唔成

再返左去拉撒hea多一星期 , 做下文青 , 然後就買機票返香港

貼下相先 :

上等人軟卧

去到邊都見到呢個女人

好好彩地我第一次到拉撤間旅店房望出去係咁

全程最高

不解釋

屌............死左圖.......

包越野車豐田普拉多八日（兩日係拉蕯唔使車），包布達拉宮大昭寺門票，包三星至四星酒店住宿（除拉薩住宿），唔包飲食，每人6.5K－7K，因為時間唔多，無格過價，所以應該有平啲，始終係旅行社，貪方便。如果識司機，安排應該平好多，但我哋都懶得煩，怕到時先穩會比人湯，又怕穩唔到

岩岩去完返黎
去林芝既路好爛，好多大陸人，如果時間短我覺得可以唔去
納木措既景最靚！
藏族人好好人！
記得帶頭痛藥，防高反西藥，清熱酷

補下相先 :

上等人軟卧

去到邊都見到呢個女人

好好彩地我第一次到拉撤間旅店房望出去係咁

全程最高

不解釋

比我預期中平wor!! 因為以我所知越野車行得比較快 (不過可能坐得無咁舒服)，你係邊間旅行社攪？ 我都想make定，我下年4月去就唔洗頭痕

係，冇數據話有用，但不怕一萬，我係旺角嗰間同仁堂買紅景天。其中有兩個朋友食西藥，到時會買定氧氣做後備，已經帶定必理痛同其他平安藥

因為未去過林芝，但因為中印邊界，有顧慮過

仲有 , 我全程22日 , 完全無諗錢既問題 , 豪玩都係 萬三蚊hkd
去程火車軟卧 1400 , 走時飛機1600好似

最貴既房 , 貴緊都係一百幾十蚊雙人酒店房
食野.........平到..........

好中意呢類旅行，同幾個朋友無計劃，去到邊玩到邊

有啲錢真係唔慳得，但幾個男人無所謂，當體驗一次。不體一次就夠 你包車幾錢？

見到了 我哋住青旅嘛，但訂左飛機落嚟，搭一程火車已經老十年，怕了

邊間我唔知，但有Wechat number，因為都係朋友介紹。Wechat：wshyb068

正解, 上去先搭飛機到西寧,再搭火車, 沿途風景一流, 落黎就直接搭飛機去廣州

唔該師兄

佢有其他車款，好似有架叫別克GL8

你太年青
我地連硬卧都完全唔考慮 , 你仲硬坐

最大原因係安全 , 硬卧六人一間房
我地得4個

軟卧4個包哂 , 拉埋對門係入面做咩都得

不過不得不講 , 拉撤市個民風好純樸 , 個地方好乾淨
同埋好先進............有H&M........ZARA...........超市............戲院...........

包車好似6000蚊 定 7000蚊咁上下
唔太記得

每人除開都係一千多D

6千幾多日?

當年我淡季去, 都好似要1,200 人仔1 日

札達睇日出日落
靚到痴撚線 美國大峽谷咁
方圓一百公里都渺無人煙個種感覺城市係唔會有
時間許可/體力夠咪去轉山囉

火車，就由武昌上，因為遲訂，唔係西安就好啲，仲可以玩多幾日，西寧已經要搭飛機，我哋搭高鐵慳錢。回程我哋飛機搭去澳門，轉一程機，價錢平，加上轉機，總共7個鐘，係澳門買埋手信先返香港

e...6-7k係講緊包晒成架車？幾多日？
我以為一個人6-7k

六日 , 六個人伶人千幾好似

真係唔太記得 , 我都係淡季去 , 應該差不多

藏民司機同我講紅景天其實無撚用
係比老人家食補充體力既野黎
佢地叫我地食diamox 仲話如果我地無 佢可以提供
香港有隻藥叫海拔適 你可以搵下 就係diamox
btw 預防高山症最緊要係多飲水 不停飲 唔好口渴先飲
隻diamox係強制身體去水加快適應高山氣候
同埋記住小心唔好感冒 高海拔一感冒好易變肺炎

用左幾多錢？

包車唔係通常計人頭收費咩？火車要考慮衛生同財物嘅問題 硬座，講多次，唔好試，有啲錢唔慳得，買硬臥，食完飯先行去參觀下個班動物，當體驗

上次去過古格王朝，個日落夠你打一星期飛機 但車程好遠，我記得嗰程車全日係食饅頭 今年發生太多事，好想轉山，但睇嚟都無緣

我自己試過搭高鐵上廈門，好似3粒幾4粒鐘，已經悶到癲，雖然我好想試火車上西藏，但我怕我會悶到發瘋

氧氣樽叫司機買啦
但未到最後關頭唔好開 開左你吸第一啖就會依賴
身體適應唔到高山氣候 就一定要去返低海拔
btw 其實唔駛咁驚 平時有做開運動 身體好既人會易適應d
最緊要飲多d水同睇溫度著衫 日夜溫差都幾大

我係人頭6.5K－7K八日包車連住宿門票 感覺水魚咗

唔記得講
我係廣州東站直通火車上拉撒

上水火車去羅湖再轉火車上廣洲再轉火車

返o黎時廣州白雲機場落
撞正五一黃金 , 火車無哂位
有個的士大哥車我地廣洲返深圳 , 多謝400蚊

古格王朝我都有去 我行個陣仲驚個遺跡去塌 d泥一抓就甩
個司機仲痴線帶我地跳落去草地行 d牛一路食草一路望住我地

多謝師兄

因為連住宿所以貴，但住宿我睇過果邊住酒店都係2舊人仔一晚

我要問番d團友 , 我只記得千幾蚊
唔記得係per day per head定點 , 不過都唔會差太遠

同埋我覺得D藏人好老實
佢地既生活方式 , 地方 , 錢對佢o黎講無咩用

你地去過就明
有D地方 , 真係窮都可以好滿足

我哋深圳停留一日，再高鐵上武漢，喺武漢玩一日，先上火車去拉薩，高鐵同火車個程500人仔 硬座呢

平時食飯四、五十蚊一個人，我哋住青旅，每晚五、六十蚊一個床位。拉薩八日包車連住宿門票，6.5K－7K一個人，仲未計兩日拉薩自費同十日飲食

回程飛機2300，轉機一次，澳門落，機票貴係因為琴日先買，唔係1600-1800都得

btw, 我想問下各位係咪我出發前兩個月左右，上論壇去搵人拼車都行得通？
聽講好多人咁做

回程都平wor!! 係咩網或者apps買？

有諗過踩單車上拉薩，係30歲前嘅一個夢想

有時間唔趕既
你去到當地 , 好似online game 咁係旅店留言版度都可以接任務 ( ? )

夾夠人就行得

有朋友唔怕嘅，帶定充電就得，拎本書，42個鐘好快過，不過建議西安或者西寧上車

我反而聽係做開運動，肺活量大，嗰邊唔夠氧氣，反而容易有高山反應

講真，我唔太清晰啲時間分配
你哋認為11,12日夠唔夠？好多人話太短日子

50個鐘？

呢條路線玩14日，但好值得

yes...我聽得多就西寧上火車go就好多靚風景睇。

旅行社安排曬，實會食水嘅 睇吓幾深姐

我個時有少少高山症發作
食完紅景天仲衰
食完粒野個人好燥
不過睇個人體質啦下

用Skyscanner

我明呀，但當越來越多人去，幾原始嘅地方，都會變得商業化

我覺得14日最好 去呢啲地方，係需要時間去感受同體驗，難得去到咁遠，時間比錢更加唔慳得

的士 ? 其實三個鐘到 , 行公路好快
不過你平時唔會咁樣坐

我最初都以為係
但個司機話帶親歐美客 d鬼佬運動健將咁款 無咩人高山反應
最廢係台灣同香港人 又虧又易攰
btw 佢話香港人真係好唔識守時
我聽完都幾慚愧

我意思係廣州火車上拉薩

邊個留負加

oh... yeah! 岩岩都係用sykscanner search!
師兄你認為我11日左右，用1日時間由西寧搭火車上行得通嗎？定真係慳時間飛機直上拉薩

d 景點ge 藏人就會屈你錢, 要小心

羊湖度影到佢隻狗/牛又收錢, 納木措又有d 乞衣細路會打你荷包

無記錯係 54小時

軟卧好易捱 , 仲要4個FD包到一卡
你一陣行去軟卧果邊感受下

btw , 我當時有借D易去硬坐果邊見識
心諗.......嘩.............

希望無事啦，高山反應好掃慶

我見過祈福黨 , 40蚊幫你掛風馬旗

乞衣細路真係見唔到

影人D牛 就真係要比5蚊既

你幾多個人去？有無咩地方想去？是乎你想行咩路線，假設你想去古格王朝，14日會好啲，但短短幾淨係珠峰拉薩，10日都夠

佢隻狗唔覺意入左鏡, 都要你比架

我八月頭去廿日！

上次畀人屈左騎個啲藏牛，一張相20人仔

Welcome to China

咁我又真係無試過

有無路線分享下？

吳若希

打遊記有無人睇？

我睇呀

要同女朋友商議下，其實我好想有兩個星期時間去，但奈何份工難請咁多日

你同女朋友去？咁就唔好體驗太多

有冇相分享下？

未到拉薩呀

佢先係最想體驗果個

你可以咁講嘅，如果你會話我咁都唔知影相要收錢，咁怪我旅行次數少，唔識當地文化。感覺係你經過有人派野食，不斷叫你食，食完先同你講收錢，或者比喻不同，只係感覺

有咁嘅女朋友好幸福，西寧軟臥上去吧，記住話要地下，方便拎啲同去廁所，20個鐘左右，玩十日，飛機返香港就得啦

但香港飛西寧其實都唔平，我岩岩睇過...
你之前有做過reserach 嗎？

查下HK express，佢間中有機上蘭州，你係蘭州上車吧

個陣深圳飛西寧，好似1千蚊內

蘭洲同西寧唔係都好遠咩

而家睇親都成3k

樓主到拉撤未 ? 身體如何 ?

剛剛諗到
而家旺季 , 去布達拉宮的話建議你死死地氣搵黃牛黨買飛

如果唔幫襯
你要係海拔3500以上既拉撤市行二百級比馬行既樓梯
上到拉宮山腳售票處先知有當日D飛賣哂未

去羊湖路上已經有拖住藏獒既藏人
果日天氣都惡劣, 落晒雪雨又凍, 見到有個石碑, 稔住睇下講咩既時候, 已經一堆藏人黎遊說我地同啲狗影相, 我地當然唔會理啦..之後想影個石碑黎留念, 佢地擺晒啲狗係到....無得影
其實天氣差又凍心情已經麻麻地..仲要咁樣煩, 個感覺真係好似旺角橋搵人做問卷既人
所以去到湖邊見到一排牛, 就知道係要比錢嫁啦..

除左這些, 仲試過去到景點想影相既時候, 3,4個人有男有女咁係鏡頭前跳舞博你影到佢咁 我唔肯定影到係咪收錢, 因為我即刻收埋左部相機..

仲有一個小鎮到食飯, 司機安頓左我地之後就去廁所, 成間食店得我地...然後有2個乞衣細路入黎, 係咁煩我地, 講埋普通話叫佢地走都好似唔係好溝通到, 之後我地司機一返黎, 用一堆藏語鬧走左佢地 ..然後睇住佢地一間一間咁掃街...

心入面我會稔, 佢地都係為生存, 但搞到我感覺唔係好良好

轉山

樓主

布達拉宮唔係要實名預約架咩

無錯, 就係咁, 所以話藏人純ge 未免講得太簡單, 每個社會都有好人壞人ge,
總之要保持警覺性, 我個fd 影景, 隻毛牛入左鏡, 比毛牛主人屈佢錢, 佢一路講英文扮ABC 先過到骨

有多時間既話
搵日朝早9點去排隊預約之後個一日就有飛買
但係no show 會比人blacklist 7日

落後地方有乞衣好正常
畢竟生活環境唔係太好
不過西藏就好少聽到有人比人偷野
多數都係名正言順屈人錢

林芝唔係石鍋雞既話完全唔值得去
仲要坐勁耐車 去到又無野睇

林芝係要三四月去，睇桃花，你而家去梗係冇野睇

林芝有個朵叫東方瑞士, 點會無野好睇?

頭幾日去林芝最好, 因為比拉薩低, 唔會咁易有高反